**哈巴河县**是[新疆维吾尔自治区](../Page/新疆维吾尔自治区.md "wikilink")[阿勒泰地区下辖的一个县](../Page/阿勒泰地区.md "wikilink")。面积8179平方千米，人口8万。邮政编码836700。县人民政府驻阿克齐镇。

## 行政区划

下辖3个[镇](../Page/行政建制镇.md "wikilink")、4个[乡](../Page/乡_\(中华人民共和国\).md "wikilink")：

。

## 古跡

位於[薩爾布拉克鄉極北國境附近](../Page/薩爾布拉克鄉.md "wikilink")，從縣城所在的[阿克齊鎮沿](../Page/阿克齊鎮.md "wikilink")[869縣道庫薩段往西北走兩個半小時](../Page/869縣道.md "wikilink")，可到達[玉什阿夏村](../Page/玉什阿夏村.md "wikilink")。位於玉什阿夏村的[多尕特岩畫](../Page/多尕特岩畫.md "wikilink")，是一處有過萬年歷史的古跡\[1\]。在當地至[哈龍溝村一帶](../Page/哈龍溝村.md "wikilink")，散落近千處石刻及岩畫\[2\]。當中有些岩畫的人物及事物的造型獨特，猶如今時今日的飛機\[3\]。

## 参考资料

[哈巴河县](../Category/哈巴河县.md "wikilink")
[县](../Category/阿勒泰县市.md "wikilink")
[阿勒泰](../Category/新疆县份.md "wikilink")

1.

2.

3.